哲學家齊澤克 教你抗疫三式﹕互助、煲劇、尋找生命意義

武漢肺炎疫情嚴重，全球多國強制或勸籲市民減少出門。著名學者齊澤克 (Slavoj Zizek) 昨日撰文，談隔離期間人們該如何自處。他認為，互助能助人減低精神壓力。若無法互助，則不必考慮太多，做自己喜歡的事，煲劇也無所謂。然而最重要的，還是在疫情中，尋找生命的意義。

齊澤克坦言，自己喜歡宅在家閱讀與工作，平時就算去旅行，也喜歡留在酒店，而不去旅遊景點。「對我來說，一篇關於著名畫作的好文章，意義遠比在人多的博物館看這幅畫深遠。」

原文

有冇人熟佢？我只係知佢支持共產同好多人識佢 但唔熟佢 想了解多啲